\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet},
pdftitle = {Poitiers septembre 1967},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1967}
\rfoot{\small Poitiers}
\lfoot{\small septembre 1967}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\huge \textbf{\decofourleft~Brevet Poitiers septembre 1967\footnote{Clermont-Ferrand, Limoges, Nantes, Rennes}~\decofourright}}

\medskip

\textbf{ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT}
\end{center}

\bigskip

\textbf{ALGÈBRE}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Effectuer le produit 
\[P(x) =  (2x - 1) (x + 5).\]
 Déterminer toutes les valeurs de $x$ pour lesquelles le polynôme
obtenu s'annule.
\item Dans le polynôme $P(x)$ remplacer $x$ par $(a - 3)$ ; désigner par $P'$ le polynôme obtenu.

 Pour quelle. valeurs de $a$ le polynôme $P'$ s'annule-t-il ?
\item Simplifier la fraction rationnelle $F(x) = \dfrac{P(x)}{2x^2 -  50}$.

Soit $F'(x)$ la fraction irréductible obtenue.

Peut-on déterminer $x$ pour que $F(x)$ ait la valeur numérique 1 ?

Même question avec la fraction $F'(x)$.
\item Construire les graphes $\left(D_1\right)$ et $\left(D_2\right)$ des fonctions 
\begin{center}$y = 2x - 1$ \qquad et \qquad $y = 2x - 10$\end{center}
(unités : 1 cm sur chaque axe).
Soit $(\Delta)$ la droite représentative de la fonction $y= +3$.

Déterminer les abscisses des points A et B où $(\Delta)$ coupe respectivement $\left(D_1\right)$ et $\left(D_2\right)$.
\item Déterminer la fonction dont le graphe est la perpendiculaire à $\left(D_1\right)$ menée par 
\end{enumerate}

\smallskip
(La question 2. est indépendante des autres questions.) 
\bigskip

\textbf{GÉOMÉTRIE}

\medskip
On donne un triangle ABC, rectangle en A, dont l'angle $\widehat{\text{B}}$ mesure $60\degres$.

La bissectrice intérieure de l'angle $\widehat{\text{A}}$ coupe (BC) en D.

La parallèle à (AD) menée par B coupe la droite (AC) en E. On pose AB $= a$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer, en fonction de $a$, les mesures de BC, AC et AE.
\item La bissectrice de l'angle $\widehat{\text{BAE}}$ coupe (BE) en I.

La perpendiculaire menée de B à (AD) coupe (AD) en H et (AC) en F.

Quelle est la nature du quadrilatère AIBH ?

Exprimer, en fonction de $a$, les mesures de FC, AH et BF.
\end{enumerate}
\end{document}